export default Dst2 = [
    {
        question: "2. మౌలిక ఆరోగ్య సదుపాయాలు, విద్యా సౌకర్యాలు తగినంతగా ఉన్నపుడు ",
        options: ["A) మానవాభివృద్ధి సూచిక స్థాయి పెరుగుతుంది.",
            "B) శిశు మరణాలు తక్కువగా ఉంటాయి.",
            "C) మానవాభివృద్ధి సూచిక స్థాయి తగ్గుతుంది.",
            "D) సామాజిక అవసరాలు తీరతాయి."],
        correct_option: "A) మానవాభివృద్ధి సూచిక స్థాయి పెరుగుతుంది."
    },

    {
        question: "3. క్రింది వాటిలో అతి సంక్లిష్టమైన అంశము",
        options: ["A) ఆర్థికాభివృద్ధి",
            "B) అభివృద్ధి",
            "C) పెరుగుదల",
            "D) ఏదీకాదు"],
        correct_option: "B) అభివృద్ధి"
    },

    {
        question: "4. ఆదాయరీత్యా ప్రస్తుతము భారతదేశపు స్థితి",
        options: ["A) ఎక్కువ ఆదాయం గల దేశం",
            "B) తక్కువ ఆదాయం గలది",
            "C) మధ్యస్ల ఆదాయం గలది",
            "D) అత్యధిక ఆదాయం గల దేశము"],
        correct_option: "C) మధ్యస్ల ఆదాయం గలది"
    },
    {
        question: "5. విభిన్న వ్యక్తులకు అభివృద్ధి పట్ల విభిన్న భావనలు ఉండుటకు కారణము ",
        options: ["A) వ్యక్తులు వేరు కాబట్టి",
            "B) జీవన పరిస్థితులు వేరు కాబట్టి",
            "C) అభిప్రాయాలలో భేదాలు ఉండడం",
            "D) ఆలోచనలో మార్పు ఉండడము"],
        correct_option: "B) జీవన పరిస్థితులు వేరు కాబట్టి"
    },
    {
        question: "6. క్రింది వానిలో సరికానిది.",
        options: ["A) గ్రామీణ కార్మికులు మెరుగైన కూలీని కోరుతారు.",
            "B) వర్షాధార రైతులు సరియైన వర్షాలు కోరుతారు.",
            "C) ధనిక రైతులు గ్రామాల్లోనే స్థిరపడాలని కోరుతారు.",
            "D) ధనిక కుటుంబ అమ్మాయి స్వేచ్ఛను కోరుతుంది."],
        correct_option: "C) ధనిక రైతులు గ్రామాల్లోనే స్థిరపడాలని కోరుతారు."
    },
    {
        question: "7. రాష్ట్రాల బడ్జెట్ లో చదువుపై ఎక్కువ ఖర్చు చేస్తున్న రాష్ట్రం",
        options: ["A) హిమాచల్ ప్రదేశ్",
            "B) బీహార్",
            "C) గుజరాత్",
            "D) కర్ణాటక"],
        correct_option: "A) హిమాచల్ ప్రదేశ్"
    },
    {
        question: "8. 2013 మానవాభివృద్ధి సూచిక ప్రకారం భారతదేశ స్థానము",
        options: ["A) 157",
            "B) 136",
            "C) 146",
            "D) 149"],
        correct_option: "B) 136"
    },
    {
        question: "9. భారతదేశంలోని ఈ రాష్ట్రంలో పాఠశాల విద్యా విప్లవం ప్రారంభమయినది",
        options: ["A) మహారాష్ట్ర",
            "B) పంజాబ్",
            "C) హిమాచల్ ప్రదేశ్",
            "D) ఉత్తర ప్రదేశ్"],
        correct_option: "C) హిమాచల్ ప్రదేశ్"
    },

    {
        question: "10. మానవాభివృద్ధి సూచిక (HDI) పరిగణనలోకి తీసుకొనే అంశాలు",
        options: ["A) పోషకాహారం",
            "B) విద్య",
            "C) వైద్యం",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "11. లింగ వివక్షత అనగా",
        options: ["A) స్త్రీలు మరియు పురుషులు",
            "B) స్త్రీలు మాత్రమే",
            "C) పురుషులు మాత్రమే",
            "D) స్త్రీలను అసమానంగా చూడడము"],
        correct_option: "D) స్త్రీలను అసమానంగా చూడడము"
    },

    {
        question: "13. మానవ అభివృద్ధి నివేదికను ప్రచురించు సంస్థ ఏది?",
        options: ["A) U.N.D.P",
            "B) IMF",
            "C) IBRD",
            "D) WTO"],
        correct_option: "A) U.N.D.P"
    },


    {
        question: "15. 2018 మానవాభివృద్ధి సూచికలో మెరుగైన స్థానంలోగల దేశం",
        options: ["A) నేపాల్",
            "B) పాకిస్తాన్",
            "C) మయన్మార్",
            "D) శ్రీలంక"],
        correct_option: "D) శ్రీలంక"
    },
    {
        question: "16. ఈ క్రింది ఏ అంశం ఆధారంగా ఒక రాష్ట్రాన్ని వెనుక బడిన రాష్ట్రంగా పేర్కొనవచ్చు?",
        options: ["A) ఎక్కువ శిశు మరణాలు",
            "B) తక్కువ అక్షరాస్యతా శాతం",
            "C) తక్కువ నికర హాజరు శాతం",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },

    {
        question: "17. క్రింది వానిలో వేటిని UNDP అభివృద్ధికి కొలమానంగా తీసుకున్నది?",
        options: ["A) వలస",
            "B) ప్రజల ఆరోగ్యస్థాయి",
            "C) తలసరి ఆదాయం",
            "D) Bమరియు C"],
        correct_option: "D) Bమరియు C"
    },
    {
        question: "18. హిమాచల్ ప్రదేశ్ లో అధిక అక్షరాస్యతకు కారణం కానిది",
        options: ["A) విద్య ఉచితం లేదా తల్లిదండ్రులకు నామమాత్రపు ఖర్చు",
            "B) కనీస సౌకర్యాలు కల్పించడం",
            "C) ఉపాధ్యాయుల నియామకం చేయడం",
            "D) పాఠశాలలో కఠిన శిక్ష"],
        correct_option: "D) పాఠశాలలో కఠిన శిక్ష"
    },
    {
        question: "19. పాఠశాల విద్యా విప్లవం క్రింది రాష్ట్రంలో సంభవించింది.",
        options: ["A) అసోం",
            "B) హిమాచల్ ప్రదేశ్",
            "C) సిక్కిం",
            "D) ఆర్థికాభివృద్ధి"],
        correct_option: "B) హిమాచల్ ప్రదేశ్"
    },
    {
        question: "20. విద్యకోసం ఒక్కొక్క విద్యార్థిపై అధిక మొత్తం ఖర్చు చేసిన రాష్ట్రం",
        options: ["A) హిమాచల్ ప్రదేశ్",
            "B) ఆంధ్ర ప్రదేశ్",
            "C) బీహార్",
            "D) ఉత్తర ప్రదేశ్"],
        correct_option: "A) హిమాచల్ ప్రదేశ్"
    },

    {
        question: "21. హిమాచల్ ప్రదేశ్ రాష్ట్రము మానవాభివృద్ధిలో ముందున్నది ఎందుకంట\n" +
            "i) తక్కువ శిశు మరణాలు\n" +
            "ii) తక్కువ అక్షరాస్యత శాతం\n" +
            "iii) ఎక్కువ నికర హాజరు శాతము",
        options: ["A) (i) మరియు (ii)",
            "B) (1) మరియు (iii)",
            "C) (ii) మరియు (iii)",
            "D) (i), (ii) మరియు (iii)"],
        correct_option: "B) (1) మరియు (iii)"
    },
    {
        question: "22. దేశాలను వర్గీకరించడానికి ప్రపంచ బ్యాంక్ చేత ఉపయోగించబడిన సూచిక",
        options: ["A) మానవ అభివృద్ధి",
            "B) జాతీయాదాయం",
            "C) తలసరి ఆదాయం",
            "D) తమిళనాడు"],
        correct_option: "C) తలసరి ఆదాయం"
    },

    {
        question: "23. క్రింది వాక్యాలను పరిగణించండి.\n" +
            "i) వేరు వేరు వ్యక్తులకు వేరు వేరు అభివృద్ధి లక్ష్యాలు ఉండవచ్చు.\n" +
            "ii) ఒకరికి అభివృద్ధి అయినది మరొకరికి కూడా అభివృద్ధి అవుతుంది.\n" +
            "పై వాక్యా లలో సరైనది ఏది?",
        options: ["A) i) మాత్రమే",
            "B) ii) మాత్రమే",
            "C) i) మరియు ii)",
            "D) రెండూ కావు"],
        correct_option: "A) i) మాత్రమే"
    },

]